Configurando git

Verificando a versão:   
git version             git --version
Conta:                  git config --global user.name   "Name"
Email:                  git config --global user.email  "Email"
Editor Visual Estudio:  git config --global core.editor "Exe.Core"

Localização e movimento no git

Localização:            pwd
Movimento:              cd Local/
Lista de diretorio:     ls

Criação do Diretorio git

Criar Diretorio:         mkdir pasta
Criar Arquivo:           touch arquivo.txt, touch pasta/arquivo2

Comandos Fundamentais git 

Inicializa repository:	              git init
Confirmação da criação do repository: ls -a
Status do repository:                 git status
Adicionar arquivos aos contenner:     git add arquivo.txt, git add *
Indentificar o contenner e armazenar  git commit -m "Comentário"
Informação do commit                  git log 
Visualização da identificação commit: git log --oneline

Comandos de ratriabilidade de commit. HEAD (Identificação de cada commit)	

Verificar os commit:                     git reflog	
Identificador de commit:		 git log
Forma simplificada de visualizar commit: git log --oneline
Visualização do grafo e seus nodos:      git log --graph
Visualização dos nodos:                  git log --oneline --graph
Visualização do ramo:                    git branch
Criando um ramo:                         git branch <new ramo>
Movendo entre os nodos:                  git checkout (n°nodo)
Retornar para ultima versão MASTER:      git checkout master
Revisar as mudanças antes do commit:     git diff
para remover um commit:                  git reset --hard <cod.commit>

Criando ramos dos nodos

Criando um ramo:                         git checkout -b <nome do ramo>
Verificar a criação do ramo:             git log --oneline --graph --all
Grafo de commit:                         git log --graph --all
Fusão do ramo a master:                  git merge <ramo>

Importando para nuvem GITHUB
Informação do repositorio remoto:        git remote -v
enviando para nuvem                      git push
Verificação da conexão a nuvem:          git remote
Conexão do repositorio local p/ nuvem    git remote add origin <url>
ADD Repositorio remoto:                  git remote <(PASTE) url.GITHUB>


Variações Git:
add aquivos que ficaram para trás        git commit --amen --no-edit 
Confirmação de add arquivo               git show --pretty="" --name-only <id.Commit> 
remover arquivo staged                   git restore --staged <arquivo.txt>






